{
    "question": "bu ratna memupuk 13 tanaman hias menggunakan 8 ml pupuk cair . jika bu ratna mempunyai 65 tanaman hias . pupuk cair yang ia perlukan sebanyak .... ml",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex] \\frac{13}{8} [/tex] x [tex] \\frac{65}{...} [/tex]<br><br>65 : 13 x 8 = 5 x 8 = 40 ml<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "13 = 8<br>65 = x<br><br>x = 65/13 x 8<br>\u00a0\u00a0 = 5 x 8<br>\u00a0\u00a0 = 40 ml<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-pedagang-membeli-4-buah-peti-telur-dengan-harga-rp54320-279",
            "question": "seorang pedagang membeli 4 buah peti telur dengan harga Rp.543.200,00 setiap peti memiliki bruto 25 kg dan tara 3% jika pedagang menghendaki untung 25% maka harga jual telur tiap kg nya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seorang pedagang membeli 4 buah peti telur dengan harga \nRp.543.200,00 setiap peti memiliki bruto 25 kg dan tara 3% jika pedagang\n menghendaki untung 25% maka harga jual telur tiap kg nya adalah?<br><br>jawab<br>netto= bruto-tarra<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  = 25- (3%\u00d725)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 25- 0,75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 24,25 kg<br>keuntungan<br>\u00a025% \u00d7 Rp.543.200,00 = Rp.135.800,00<br>harga jual= (harga beli + untung)/netto<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =(Rp.543.200,00 + Rp.135.800,00)/24,25<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =Rp679.000,00/24,25<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =Rp28.000,00<br>jadi pedagang harus menjual telur dengan harga Rp28.000,00/kg<br><br>=============================================================<br>mohon cek ulang perhitungannya<br>Trimakasih<br>______________________________________________________________________<br>==============================================================<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-ya-friends-jika-ta-merupakan-tabungan-awal-da-598",
            "question": "Tolong bantu ya friends....\u00a0    Jika Ta merupakan tabungan awal, dan P merupakan persentase bunga tunggal per tahun, maka besar bunga tabungan selama 3 bulan adalah.....\r\n\r\nA. Ta x p%\u00a0\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03\r\n\r\nB. Ta x p%\u00a0\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a04\r\n\r\nC. Ta x p% x 3\r\n\r\nD. Ta x \u00a0\u00a04 \u00a0\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 p%",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ta x 3/12 p% = Ta x p%/4 (jawaban b)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "irsan-adalah-seorang-agen-minyak-tanah-bersubsididia-membeli-500-789",
            "question": "irsan adalah seorang agen minyak tanah bersubsidi.dia membeli 500 liter minyak tanah.minyak itu kemudian di jual secara eceran denagn harga Rp.11.500,00 tiap liter.keuntungan yang di peroleh dari hasil penjualan seluruh minyak itu adalah Rp.200.000,00.berapa rupiahkah yang harus di keluarkan irsan untuk membeli moinyak tanah tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "500\u00a0X 11.500 = Rp. 5.750.000<br>harga pertama =\u00a0pendapatan - untung<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 5.750.000 -\u00a0200.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp.\u00a05.550.000<br><br>jadi biaya yang dikeluarkan irsan untuk membeli minyak tanah sebesar Rp. 5.550.000<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "500x11500-200000 = 5750000 - 200000<br>= 5550000<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-menjual-suatu-barang-dengan-harga-rp-210000-da-479",
            "question": "Seorang pedagang menjual suatu barang dengan harga Rp. 210.000 dan mendapat untung 5% dari hara beli. Harga beli tersebit adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/100X210000=5X2100=10500<br>210000-10500=199500<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-sebuah-segitiga-sama-kaki-36-cm-jika-panjang-alasnya-10-382",
            "question": "keliling sebuah segitiga sama kaki 36 cm, jika panjang alasnya 10 cm, maka tinggi segitiga itu adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "segitiga sama kaki<br>alas: 10 cm<br>berarti= 36-10=26<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =26/2(karena segitiga sama kaki)=18<br>jadi sisi segitiga adalah: sisi kaki kiri: 18<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 sisi kaki kanan: 18<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 alas: 10<br><br>mencari tinggi: gunakan rumus pithagoras<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= a2+b2=c2<br>sisi alas dipotong 2 karena akan mencari tinggi berarti ditarik garis dari titik puncak segitiga,sehingga sisi alas terbagi 2.\u00a0<br>jadi= a2+b2=c2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a2= b2-c2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a2= 18 pangkat 2-5 pangkat 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a2= 324-25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a2= 299<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a= 299 akar dua<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a= 17,29 -&gt; dibulatkan jadi 17,30<br><br>jadi tinggi segitiga adalah 17,3\u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1nyatakan-segitiga-segitiga-berikut-lancip-siku-siku-atau-t-885",
            "question": "1.Nyatakan segitiga segitiga berikut, lancip, siku - siku, atau tumpul. jika merupakan segitiga siku - siku, lancip, atau tumpul. tentukan nama titik sudut yang siku- siku, lancip, atau tumpul!    A.segitiga ABC.AB=16CM, BC=30CM DAN AC=34CM\r\nB.segitiga PQR.PQ=12CM, QR=10CM, DAN PR=8CM\r\n\r\n2.ebuah kapal berlayar dari pelabuhan a kearah selatan menuju pelabuhan b sejauh 250km. kemudian, dilanjutkan ke arah timur menuju pelabuhan c sejauh 300km.\r\na.buatlah sketsa dari keterangan di atas.\r\nb.berapakah jarak dari pelabuhan a ke pelabuhan d",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ga ngerti aku nee..........<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0a. tumpul<br>\u00a0 \u00a0\u00a0b. siku-siku<br>2. a. 6/5<br>\u00a0 \u00a0 b. 50 km",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-soal-dan-penyelesaian-materi-garis-singgung-lingkaran-dan-544",
            "question": "Contoh soal dan penyelesaian materi Garis Singgung Lingkaran dan pembahasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Diketahui dua buah lingakaran dgn pusat di A dan B,masing2 berjari-jari 34 cm dan 10cm. Garis CD merupakan garis singgung persekutuan luar. Jika garis CD=32cm,maka panjang AB?\n*jawab: AB=akarAEpangkat2+BEpangkat\n           AB=akar24pangkat2+32pangkat2\n           AB=akar576+1024\n           AB=akar1600\n           AB=40cm\n\nMaaf sy bingung nulis akarnya hehe jd sy tulis begitu,maaf kl kurang jelas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-deret-625-125-25-5-tentukan-rasio-dan-u7-806",
            "question": "Diketahui deret 625-125-25-5+\r\nTentukan Rasio dan U7 !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu serius kurang-kurangan? kok akhirnya jadi tambah?<br>r = 625/-125 =-5<br>U7 = 625.(-5)^5 = -1953125<br>maaf kalau salah, saya kurang memahami soal<br>\u00a0\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-4-dan-ke-6-geomatri-berturut-turut-54-dan-486rasio-baris-709",
            "question": "Suku ke 4 dan ke 6 geomatri berturut turut 54 dan 486.rasio barisan bilangan tsb.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U4 = -54 dan U6 = -486 <br>\nUn = ar^(n-1) <br>\nU6 = -486 = ar^5 <br>\nU4 = -54 = ar^3 <br>\n------------------------ : dibagi <br>\n\u2026\u2026.9 = r\u00b2 <br>\nr = \u221a9 = 3 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jikadi-ketahuiluas-juring-okl511-880",
            "question": "Jika\u00a0di ketahui\u00a0luas juring OKL=51\u00a01\u00a0    \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a03\r\ncm\u00b2\u00a0 dan besar \r\n&lt;KOL=\u00a0120\u00a0DERAJAT.\u00a0PANJANG\u00a0BUSUR\u00a0KL \u00a0ADALAH\r\n \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cari jari2<br>luas lingkaran = 360/(besar sudut juring) x (luas juring tsb)<br>L = 360/120 x 154/3 ................................................(154/3 = 51 1/3)<br>L = 154<br><br>L = \u03c0r\u00b2<br>154 = (22/7) x r\u00b2<br>r\u00b2 = 49<br>r = 7<br><br>keliling linkaran = 2\u03c0r<br>keliling linkaran = 2 x 22/7 x 7<br>keliling linkaran = 44<br><br>Panjang busur KL = besar sudut/360 x keliling linkaran<br>PB KL = 120/360 x 44<br>PB KL = 1/3 x 44<br>PB KL = 44/3 atau 14 2/3 atau 14,67<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}